陶傑：香港年輕人不怕死，渴望解放軍出來攬炒，亦謂之玉石俱焚

川普正式將中國定性為人民幣匯率操縱國。美中貿易戰，不但沒有簽署協議的可能，而且進一步惡化。

另一方面，川普又嚴正指出：香港的騷亂，由中國和香港自己解決，因為「香港是中國的一部份」。

中國外交部女發言人華春瑩，聽到川普宣稱「香港是中國的一部份」，樂得眉開眼笑，認定「洋人也這樣說了，你們香港還搞什麼港獨」，即刻予以「表揚」。

既然川普是生意人，港獨不港獨，香港的騷亂最終死幾多警察或平民，不必關心。但身為美國總統，也不必在這個時候強調「香港是中國的一部份」這種小事。開金口講了，必有伏筆。

過一天，美國宣布會制裁與伊朗有經濟貿易的國家。中國與伊朗有貿易，香港是中國的一部份，香港有幾十間大陸的白手套公司，與伊朗做高科技產品的生意。香港特區護照持有人也有福了，可以與中國「公民」一樣，享受進入免簽證進住伊朗二十一天。

既定性為匯率操縱國，此後進入美國的貨品，關稅會加到百份之四十五。川普早將中港澳視為一體。人民幣從此兌美元，更為困難，只有更倚賴港幣這條路子竄出去。

因此，若中國政府智商和神志正常，這個時候，更要加倍提醒其委任之特首，不要觸碰底線。這條底線，不是什麼港獨不港獨，而是美國對香港的定性。

偏偏這個時候，習大大的愛將林鄭月娥，卻以逃犯修訂法為武器，衝撲美國底線。經美方等西方文明國家喝停，林鄭氏又挑釁香港年輕人騷亂。香港的美國商會，在此嚴正警告林鄭：正式撤回修訂、成立國際認可的調查委員會、修補被她一手搞壞的香港營商環境。

林鄭不答理，繼續叫警察和港青廝殺，川普即向她的主人動手。事態至此，美國人的底牌漸露出來：美國不再准許中方和香港特區，在想舔錢的時候，聲稱香港是「獨立關稅區」，不是中國的一部份；想舔血的時候，就說「香港是中國不可分割的一部份」。川普及其內閣，不再耐煩聽特府和中國官員嘮嘮叨叨解釋「一國兩制」的任何「哲學理論」，總之，香港等同中國。

林鄭及其保家董建華，加速中港捆綁。香港年輕人不怕死，渴望解放軍出來攬炒，亦謂之玉石俱焚。你討厭政治，對不？純以戲劇觀眾的角度，這場好戲如何演下去，大家都想看熱鬧，女主角林鄭月娥，當然不可以下台。

川普第一日: 香港 = 中國
川普第二日：ko中國 = ko 中國＋ 香港